Tulli Kohto ette Perrismapiddäja Friedrich Tarrask nink Kaiwas omma Sullase Jaan Paddar pääle
1, Rentse Jaan Baddar minno Partsi Tallo ni kui Rendi Kontraktist nätta om neljä aijaste pääle sest Jürripäewäst 1866 Kunni Jürripäwäni 1870. Kui nüüd Jaan Baddar maija piddi wasta wotma ütles et täl Jöwwan ei olle seddä maija wõttä Kelle pääle wastne lepping sai tettus, nink et Jaan Baddar minno mannu, ni kui tenistusse Kontrakt wälja näitap neljäst aijastest järgi möda Sullasest Partsi Tallo, nink nimmelt kui enne minno mannt tenistussest ärra lät, massap minnole eggä puduwa aijasta eest katskümmend wiis rRubla walja; Nüüd om Jaan Baddar ilma minnole ütlemada henda toisele perremehhele henda ärra Kaubelnu, ma palle Kohhut et Kohhus sunnis Jaan Baddarit omma Kontrakti piddämä, et minno se puduwa Kolm Aijastat tenip ehk massap ni kui leppitu Saitsekümmens wiis Rubla minnole wälja.
Sai ette Kutsutus Jaan Baddar nink Perrsima piddäjä F. Tarraski Kaibus ette loetus, kelle pääle Jaan Baddar wastus se om kül oige, ma tei Küll Rendi Kontrakti nink pääle se Sullase Tenistusse Kontrakti nelja aijasta pääle, se Rendi Kontrakt piddi minno Soldanni irmust pästma, nink nüüd es pästa, sellepärrast es jä ma ka mitte sullasest Perrismapiddäja F Tarraski mannu, nink minna ütli ülles.
Kohhus nõudse selle ülle tunnistust et Jaan Baddar om ülle üttelnu sädust möda F Tarraskile Kelle pääle Jaan Baddar wastut es olle Keddägi man;
Perrismapiddäja F Tarrask üttel se ei olle oige et sa minnole ollet ülles üttelnu, minna sai ennegi Kulda Kats naddälit enne Jürri päiwä et sa Jurri mannu hendä ärrä kaubelnu ollet.
Kohhus Moistes
Ni Kui Tenistusse Kontraktist natta om et nelja aijaste pääle Kaup om leppitu, peäp Jaan Baddar F Tarraskit se leppitu aig eddesi tennima ehk toine sullane assemelle Kaema. Moistus sai mollempile ette loetus nink surempa Kohtot Käwwa oppetust. Jaan Baddar es olle selle Moistussega rahhul enge lubbas Prottokolli wälja wõtta, Kelle pääle Kohhus Prottokolli lubbas F Tarrask es olle sellega rahhul et töine sullane assemelle, enge Jaan Baddar peäp essi tendma.
Kohtomees Jaan Luk &lt;allkiri&gt;
Abbi Jaan Petso XXX
Abbi Daniel Tens XXX
